<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infopoly</title>
    <description>Informacion que Sirve</description>
    <link>http://infopoly.github.io//</link>
    <atom:link href="http://infopoly.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 17:26:50 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Sep 2015 17:26:50 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Aprende a programar</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;todo-el-mundo-debería-saber-programar&quot;&gt;Todo el mundo debería saber programar&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;lineno&quot;&gt;1&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;//Hola mundo en javascript&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;lineno&quot;&gt;2&lt;/span&gt;    &lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;hola&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;Hola Mundo!&amp;quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;lineno&quot;&gt;3&lt;/span&gt;    &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;document&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;window&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;alert&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;hola&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;button onclick=&quot;window.alert(&#39;Hola Mundo!&#39;)&quot;&gt; Presioname!!! &lt;/button&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo el mundo debería saber programar: Es un esfuerzo por parte de &lt;a href=&quot;https://code.org/&quot;&gt;code.org&lt;/a&gt;, para darnos a conocer las ventajas de enseñar la programación desde los niveles mas bajos de educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/img/resourcesIMG/programares.jpg&quot; alt=&quot;Programar&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los que se atribuye que:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aprender a programar ayuda a solucionar problemas:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;No solo hace posible que los pequeños acaben aprendiendo lo suficiente para resolver problemas complejos, aprovechar la creatividad para productos reales o automatizar tareas a través de la programación de ordenadores, sino que muchos de los principios de la programación pueden ser utilizados para solucionar problemas en la vida real.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es como aprender un idioma más:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Los juegos y los lenguajes de programación visuales permiten a los niños entender la lógica de la programación y sus conceptos antes incluso de que los niños puedan leer. Las técnicas y lenguajes utilizados (Scratch es un ejemplo cada vez más popular) están orientados a niños, y son un paso básico que ayudará a aprender más adelante lenguajes de programación tradicionales.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Todos en este país deberían saber cómo programar una computadora… porque te enseña a pensar” – Steve Jobs&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La diversidad es ventajosa para los niños:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Aprender materias distintas como las que se imparten en los cursos de programación amplía la capacidad de los pequeños, y ayuda a que éstos piensen y se enfrenten mejor a los problemas.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alfabetismo digital:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La relevancia de la tecnología en nuestros días hace que poder interactuar con ella de forma natural ya sea un valor añadido muy importante para este tipo de materias educativas. Los niños que aprenden a programar no solo interactúan con la tecnología: la crean, y se expresan a través de ella de distintas formas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/img/resourcesIMG/imagenprogramador.jpg&quot; alt=&quot;Programador What!&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Se necesitan programadores:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En la propia Code.org reflejaban otro de los datos más interesantes en ese aprendizaje: la demanda de programadores crecerá de forma dramática en los próximos años. Sólo en Estados Unidos se calcula que para el año 2020 habrá 1 millón más de trabajos de los que podrán cubrir los licenciados e ingenieros en Informática según los planes de estudio actuales. “Informática es el título universitario mejor pagado, y los trabajos de programación están creciendo el doble que la media nacional del país”, indican en un reciente estudio.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En la sociedad actual no hay nada más importante que aprender a pensar de forma creativa, porque la sociedad está cambiando tan rápido que los estudiantes tienen que encontrar la forma de inventar soluciones innovadoras a problemas nuevos”, dijo Mitchel Resnick&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Los proyectos de programación requieren mucho esfuerzo y esto nos obliga a trabajar en equipo, a superarnos como personas, a aprender de los compañeros y rodearte de personas inteligentes. Los retos de lógica ayudan a resolver y descomponer problemas.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#39;BetterTube&#39; data-youtube-id=&#39;DcSyPhLbrbw&#39; data-player-width=&#39;560&#39; data-player-height=&#39;315&#39; id=&#39;DcSyPhLbrbw&#39; style=&#39;padding-bottom: 56.25%&#39;&gt;&lt;a class=&#39;BetterTubePlayer&#39; href=&#39;http://www.youtube.com/watch?v=a_426RiwST8&#39; style=&#39;background: url(http://img.youtube.com/vi/DcSyPhLbrbw/hqdefault.jpg) 50% 50% no-repeat rgb(0, 0, 0);&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;div class=&#39;BetterTube-playBtn&#39;&gt;&lt;/div&gt;&amp;nbsp;&lt;/figure&gt;

&lt;!-- Tambien para complementar.
&lt;iframe src=&quot;https://embed-ssl.ted.com/talks/lang/es/mitch_resnick_let_s_teach_kids_to_code.html&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;360&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt; --&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/09/04/Deberias-Aprender-a-Programara/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/09/04/Deberias-Aprender-a-Programara/</guid>
        
        <category>programación</category>
        
        <category>code</category>
        
        <category>aprender</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Software Libre para Universidades</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;tecnologías-de-código-libre-y-abierto-para-universidades&quot;&gt;Tecnologías de código libre y abierto para universidades.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hace tiempo, me encontraba escogiendo un plan de estudios adecuado para la carrera que deseaba estudiar, (informática, para los que no sepan la inclinación del blog). Y recuerdo que en esos momentos me parecían muy interesantes planes de estudios de algunas carreras universitarias, el principal motivo era porque incluían la enseñanza de modulos de estudio cuyo nombre era algún tipo de software al cual yo le veía aplicación laboral, por ejemplo el nombre de materias del tercer nivel como Corel Draw, Edición con Adobe II, Animación con Flash, Desarrollo de Aplicaciones Mobiles para Iphone, entre otras tantas. La verdad me gusto la idea de que enseñaran algo que pudiera usar inmediatamente. Después con los años mi concepción de lo que es una carrera universitaria cambio totalmente, tener un plan de estudios con materias que aportaran en mi pensamiento lógico, matemático y computacional se volvió prioridad, ya no me interesaba aprender tecnologías (lo cual me parecía muy cambiante), en su lugar prefería desarrollarlas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ser un Ingeniero en Sistemas Computacionales integral, significa tener sólidos conocimientos en el área para comprender el funcionamiento mínimo de un computador. Por ejemplo comprender el funcionamiento del reloj, el porqué diferentes tipos de instrucciones tardan más tiempo en ejecutarse que otras y cómo el movimiento físico de las cabezas de los discos retrasan el procesado de la información, uso de redes, etc. Ese conocimiento es necesario para el desarrollo de nuevas tecnologías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://openclipart.org/image/250px/svg_to_png/193554/cyberscooty-tux-graduate.png&quot; alt=&quot;Tux graduate&quot; title=&quot;Tux graduate by  cyberscooty ( https://openclipart.org/user-detail/cyberscooty )&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy día, muchas universidades incluyen en sus planes de estudio la enseñanza de tecnologías del momento. Lo cual me parece un poco grave, pero es lo que demanda el mercado ¿cierto?. Bueno creo que estás tecnologías bien se pueden aprender en cursos externos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero el asunto que me parece mas grave de todo, es que se preparen personas con dependencia a &amp;quot;x&amp;quot; o &amp;quot;y&amp;quot; productos de software privativos. Las universidades deberían enseñar planes de estudio integrales y en caso de necesitar recurrir al software libre. Hay marcas que una empresa desarrolla que se asocian con un ingeniero, por ejemplo un arquitecto con Autodesk o con CAD, y si no domina el software es difícil que pueda conseguir un trabajo. En algunas ocasiones dichas empresas regalan su software a estudiantes para crear una cierta dependencia y el caso seria como dice Stallman: &amp;quot;es como enseñarle a fumar a un niño en un mundo en donde solo hay un proveedor de cigarros&amp;quot;, es muy obvio que con el tiempo será adicto y no habrá retorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las universidades a diferencia de otros centros de estudio superior, regresan cultura, conocimiento y desarrollo a la sociedad. (Hay algunas universidades que no pueden llamarse universidades). En México por ejemplo las universidades realizan algún tipo de servicio social, apoyo en comunidades, brigadas de salud, etc. El software privativo no contribuye a la sociedad, contribuye a una corporación, cuyo fin es el enriquecimiento, mientras que el desarrollo de software libre pertenece al publico en general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La base del desarrollo de las sociedades es la educación, solo la educación puede liberarnos y solo la buena educación nos hará mejores individuos y por ende una mejor sociedad.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/08/27/Codigo-libre-universidades/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/08/27/Codigo-libre-universidades/</guid>
        
        <category>gnu</category>
        
        <category>linux</category>
        
        <category>software</category>
        
        <category>universidades</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¿Qué es tor? y ¿Cómo funciona?</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;navegación-segura-y-privada-con-tor&quot;&gt;Navegación segura y privada con Tor.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Buscas un producto en Amazon y de pronto te aparece propaganda amazon en todos los sitios que visitas. ¿Te preocupa tu privacidad? Deberías probar navegar por la red Tor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/imagentor.jpg&quot; alt=&quot;Tor for everyone&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siguente video explica cómo la vigilancia masiva se utiliza con fines políticos y comerciales, cómo funciona Tor siendo una alternativa para no exponerse a esa vigilancia y cómo hacerse parte. En esto último, indican la importancia de que más personas ocupen Tor para contribuir no solo con la vigilancia hacia su propia persona, sino que también ayudar a proteger a otras personas como por ejemplo “activistas, periodistas y blogueros”. Finalmente, se hace mención a que puedas contribuir con un servidor, puesto que es uno de los puntos fundamentales para que la red de Tor funcione bien y permita que el nivel de descentralización sea grande para evitar que muchas de las conexiones se concentren en pocos servidores. Esto fortalece la red de Tor haciendo más difícil el rastreo de personas.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#39;BetterTube&#39; data-youtube-id=&#39;Sz_J6vJ4MYw&#39; data-player-width=&#39;560&#39; data-player-height=&#39;315&#39; id=&#39;Sz_J6vJ4MYw&#39; style=&#39;padding-bottom: 56.25%&#39;&gt;&lt;a class=&#39;BetterTubePlayer&#39; href=&#39;http://www.youtube.com/watch?v=a_426RiwST8&#39; style=&#39;background: url(http://img.youtube.com/vi/Sz_J6vJ4MYw/hqdefault.jpg) 50% 50% no-repeat rgb(0, 0, 0);&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;div class=&#39;BetterTube-playBtn&#39;&gt;&lt;/div&gt;&amp;nbsp;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Bueno y hasta premiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a title=&quot;Orbot Proxy con Tor ganador Mejor software libre para móvil en los Premios PortalProgramas&quot; href=&quot;http://www.portalprogramas.com/software-libre/premios/proyecto/Orbot-Proxy-con-Tor&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn6.portalprogramasnet.com/imagenes/premios-software-libre/ganadores/mejor-software-libre-movil.2014.png&quot; alt=&quot;Ganador como Mejor software libre para móvil en los Premios PortalProgramas al mejor software libre 2014&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 20 Aug 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/08/20/Como-funciona-tor/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/08/20/Como-funciona-tor/</guid>
        
        <category>tor</category>
        
        <category>internet</category>
        
        <category>www</category>
        
        <category>privacidad</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Defcon-Hack</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;defcon-fiesta-de-hackers&quot;&gt;Defcon fiesta de hackers.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Buen documental que muestra una parte importante sobre los miticos, hackers, ¿existen?, ¿no existen?, ¿viven solo en nuestros sueños? ó ¿quizas hacen fiestas en las vegas para compartir tecnicas de hackeo?. Bueno al parecer hacen fiestas en las vegas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada año se lleva a cabo la fiesta de hackers deftcon (o dicho de otro modo la convencion de hackers mas grande del mundo), en la cual miles de hackers de todo el mundo se reunen para compartir sus conocimientos, pasar el rato y demostrar de que estan hechos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejo aquí el siguente video para que lo compruben por ustedes mismos.
Los hackers estan ahi afuera y se divierten.  &lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#39;BetterTube&#39; data-youtube-id=&#39;sbWWri57KuE&#39; data-player-width=&#39;560&#39; data-player-height=&#39;315&#39; id=&#39;sbWWri57KuE&#39; style=&#39;padding-bottom: 56.25%&#39;&gt;&lt;a class=&#39;BetterTubePlayer&#39; href=&#39;http://www.youtube.com/watch?v=a_426RiwST8&#39; style=&#39;background: url(http://img.youtube.com/vi/sbWWri57KuE/hqdefault.jpg) 50% 50% no-repeat rgb(0, 0, 0);&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;div class=&#39;BetterTube-playBtn&#39;&gt;&lt;/div&gt;&amp;nbsp;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Disfruta el video y comparte.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Aug 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/08/19/Daftcon/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/08/19/Daftcon/</guid>
        
        <category>hackers</category>
        
        <category>deftcon</category>
        
        <category>documental</category>
        
        <category>informatica</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ciencia para llevar</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;ciencia-y-genios-podcasts-de-ciencia&quot;&gt;Ciencia y genios | Podcasts de Ciencia&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cuantas veces no ha pasado que vas en el transporte publico ó sales de viaje y para llegar a tu destino pierdes valiosas horas de tu vida. Y por supuesto que desearías haber invertido ese tiempo perdido aprendiendo algo nuevo, ya sea un idioma, ó aprendiendo un poco de historia, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a &lt;a href=&quot;http://cienciaes.com/biografias/&quot;&gt;cienciaes.com&lt;/a&gt; es posible utilizar ese tiempo para aprender sobre personajes de ciencia, física, matemáticas, etc., en voces de los propios personajes (gracias a un guion muy bien elaborado).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como la introducción del podcast lo indica, ciencia y genios es un espacio de &lt;a href=&quot;http://cienciaes.com/biografi%C3%A1s/&quot;&gt;cienciaes.com&lt;/a&gt; para divulgar el lado humano de las grandes mentes que hicieron posible el desarrollo científico.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ciencia-y-genios&quot;&gt;Ciencia y genios&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Las mentes más claras de la historia han ido tejiendo poco a poco la intrincada tela de araña del conocimiento científico. De aquellos y aquellas que destacaron por encima de otros hablamos aquí. Con una frecuencia quincenal, les ofreceremos la biografía de un gran sabio escrita por varios autores. Todas ellas se van sumando a nuestro podcast Ciencia y Genios.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;algunos-programas&quot;&gt;Algunos programas.&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://cienciaes.com/biografias/&quot;&gt;Ciencia y genios&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://cienciaes.com/ulises/&quot;&gt;Ulises y la ciencia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://cienciaes.com/entrevistas/&quot;&gt;Hablando con científicos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://cienciaes.com/ciencianuestra/&quot;&gt;Ciencia nuestra de cada día&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;*Recuerda que también es posible descargar el podcast para escucharlos modo offline.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 18 Aug 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/08/18/Ciencia-Es/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/08/18/Ciencia-Es/</guid>
        
        <category>ciencia</category>
        
        <category>ocio</category>
        
        <category>divulgación-cientifica</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Software Libre</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;sobre-software-libre&quot;&gt;Sobre Software Libre&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tal vez hoy en día ya no esta de moda hablar sobre software libre y pienso que la principal razón, es por que de cierta manera el software libre ya se ha ganado su lugar entre nosotros. Pero a pesar de que lo usamos en nuestra vida diaria, es bueno recordar algunos aspectos que hacen de nuestro software piezas de libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Software libre es la libertad de copiar, distribuir, ejecutar, estudiar, cambiar y modificar el software a nuestra libertad para satisfacer nuestras propias necesidades.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;4-libertades-básicas&quot;&gt;4 libertades básicas&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Libertad de utilizar el programa, con cualquier propósito&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Libertad de estudiar el programa y adaptarlo a nuestras necesidades.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Libertad de distribuir copias, con lo que se puede reproducir de manera gratuita.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Libertad de mejorar el programa y hacer públicas las mejoras, de modo que cualquiera se puede beneficiar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cualquier programa puede llamarse a si mismo software libre si cumple con estas cuatro libertades.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Software libre es como libertad de expresión, no es como comida gratis o regalada, la libertada que tenemos es la de utilizar el software para cualquier persona u organización y en cualquier tipo de sistema informático, para cualquier tipo de trabajo, sin tener la obligación de comunicarlo al programador o creador de este mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para realizar las modificaciones del software se debe tener acceso al código fuente del programa y no solo a su ejecutable. Por lo que podemos leer, analizar ó estudiar el código para realizar las modificaciones pertinentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un ejemplo de software libre y sus beneficios, es la World Wide Web, ya que el código utilizado es transparente del lado del cliente, podemos analizar el código html, css o bien javascript, de aplicaciones web 2.0.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El software libre hoy en día, esta en todos lados y es el camino mas corto para el desarrollo.
¿Para que reinventar la rueda?.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#39;BetterTube&#39; data-youtube-id=&#39;628hJVGJ49k&#39; data-player-width=&#39;560&#39; data-player-height=&#39;315&#39; id=&#39;628hJVGJ49k&#39; style=&#39;padding-bottom: 56.25%&#39;&gt;&lt;a class=&#39;BetterTubePlayer&#39; href=&#39;http://www.youtube.com/watch?v=a_426RiwST8&#39; style=&#39;background: url(http://img.youtube.com/vi/628hJVGJ49k/hqdefault.jpg) 50% 50% no-repeat rgb(0, 0, 0);&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;div class=&#39;BetterTube-playBtn&#39;&gt;&lt;/div&gt;&amp;nbsp;&lt;/figure&gt;

&lt;h4 id=&quot;copia-modifica-comparte&quot;&gt;Copia, Modifica, Comparte.&lt;/h4&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/08/14/Sobre-software-llibre/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/08/14/Sobre-software-llibre/</guid>
        
        <category>software-libre</category>
        
        <category>linux</category>
        
        <category>gnu</category>
        
        <category>ubuntu</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Preguntas Frecuentes del Software Libre</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;¿es-seguro-utilizar-software-libre&quot;&gt;¿Es seguro utilizar software libre?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es software totalmente seguro siempre que se descargue desde una fuente fiable. Al contrario de lo que pueda parecer, el hecho de que todo el mundo tenga acceso al código fuente ayuda a que los errores se puedan encontrar y solucionar antes; ya que es muy habitual que haya una comunidad de desarrolladores detrás de cada proyecto que lo mantienen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;¿el-software-libre-es-gratuito&quot;&gt;¿El software libre es gratuito?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;No necesariamente. Más arriba hemos visto las 4 características que tiene el software libre; y ninguna está relacionada con el precio. Si bien, en la mayoría de casos sobretodo a nivel de usuario doméstico, sí coincide que es gratuito. Pero cualquier persona podría vender software libre.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;¿quién-desarrolla-software-libre&quot;&gt;¿Quién desarrolla software libre?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La mayoría de proyectos pequeños los desarrollan comunidades de aficionados que sienten pasión por este tipo de filosofía altruista que sigue el software libre y desean aportar su conocimiento para mejorar la sociedad. En los proyectos grandes, existen grandes empresas con presupuestos destinados al desarrollo de aplicaciones; por ejemplo programas como Firefox y OpenOffice&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;¿cómo-ganan-dinero-los-desarrolladores-de-software-libre&quot;&gt;¿Cómo ganan dinero los desarrolladores de software libre?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En el software libre sí se gana dinero. Pero normalmente enfocado a nivel empresarial. No se gana dinero con licencias (el software suele ser gratuito) sino con servicios añadidos: modificaciones para personalizar el funcionamiento del programa, cursos de aprendizaje, etc. El tema es muy extenso, y tenemos un artículo que habla más sobre cómo ganan dinero los desarrolladores de software libre.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/08/13/Preguntas-SL/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/08/13/Preguntas-SL/</guid>
        
        <category>software-libre</category>
        
        <category>gnu</category>
        
        <category>cultura-libre</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>En lugar de Tv, deberías ver..</title>
        <description>&lt;p&gt;Aunque hay muchos que aseguran que la tv vive uno de sus mejores momentos, yo en verdad
hace mucho que deje de ver televisión, el motivo es simple, conocí internet, y su capacidad de encontrar entretenimiento a mi gusto, a mis necesidades y que se
ajustara a mis horarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y mientras navega uno por ahí, se encuentra uno de noticias
y cosas, y bueno yo me encontré con tremenda pagina, aplicación o utilidad de la web
ustedes júzguenlo.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#39;BetterTube&#39; data-youtube-id=&#39;NiYCgVKioI4&#39; data-player-width=&#39;560&#39; data-player-height=&#39;315&#39; id=&#39;NiYCgVKioI4&#39; style=&#39;padding-bottom: 56.25%&#39;&gt;&lt;a class=&#39;BetterTubePlayer&#39; href=&#39;http://www.youtube.com/watch?v=a_426RiwST8&#39; style=&#39;background: url(http://img.youtube.com/vi/NiYCgVKioI4/hqdefault.jpg) 50% 50% no-repeat rgb(0, 0, 0);&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;div class=&#39;BetterTube-playBtn&#39;&gt;&lt;/div&gt;&amp;nbsp;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En lugar de Tv, deberías ver.&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;http://unplugthetv.com/&quot;&gt;Unplugthetv&lt;/a&gt; es una pagina web, con pequeños fragementos de video,
100% educativos, donde podemos recrearnos, entretenernos y de paso aprender un poquito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La base de datos de los videos son los mismos que están en youtube, pero la diferencia,
al parecer es que no tendremos que buscarlos nosotros mismos, si no que, son puestos
a nuestra disposición a través de una pantalla la cual nos muestra el video,
y de paso si no nos gusta el video podemos cambiarlo aleatoria-mente lo que da mas
sorpresa al asunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin lugar a dudas es una muy buena inversión de tiempo, y al menos los videos que he visto aunque están en ingles vienen subtitulados al español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que ya sabes... sí tienes tiempo libre y ganas de aprender algo nuevo y diferente está es muy buena opción.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/08/10/En-lugar-de-tv-deberias-ver/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/08/10/En-lugar-de-tv-deberias-ver/</guid>
        
        <category>tv</category>
        
        <category>online</category>
        
        <category>tiempo-libre</category>
        
        <category>youtube</category>
        
        <category>cultura-general</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>MOOC&#39;s Aprendizaje Independiente.</title>
        <description>&lt;p&gt;Cuantas veces no te ha pasado, que tienes ganas de aprender algo nuevo o tal vez algo que te interesa pero en la universidad o el colegio en donde tú estudias no hay la manera, esto pasa frecuentemente en el mundillo de la programación, afortunadamente puedes siempre recurrir a vimeo, youtube, y otros
servidores de contenido multimedia para llenar ese hueco que no te tiene satisfecho.
Pero que pasa si realmente quieres tomar un curso certificado, sobre tal tema, deseas que aparte de
ir aprendiendo a tu ritmo alguien mas evalúe tu aprendizaje. Bueno para eso existen los MOOC&amp;#39;s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias al Internet y la era de la información ésa ya hay excusa para no aprender, que lo mismo tomas un curso
de ingles, que uno de programación del mas alto nivel. Hoy en día si en verdad deseas
aprender algo nuevo o profundizar tus conocimientos sobre un tema, solo basta con ponerse manos a la obra,
poco de tiempo, conexión a internet y un buen café, para tomar los cientos de cursos en linea que están
disponibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Pero que es un MOOC? Las siglas MOOC, significan Massive open online course MOOC (acrónimo en inglés de Massive Open Online Course) es traducido ampliamente al español como Curso en Línea Masivo y Abierto ó tal vez Curso Online Masivo y Abierto, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los MOOC pertenecen a una modalidad de educación abierta y a distancia.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/08/05/Moocs-aprendizaje-independiente/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/08/05/Moocs-aprendizaje-independiente/</guid>
        
        <category>mooc</category>
        
        <category>cursos-online</category>
        
        <category>cursos</category>
        
        <category>tutoriales</category>
        
        <category>universidad</category>
        
        <category>cursos-complementarios</category>
        
        <category>tiempo-libre</category>
        
        <category>autodidacta</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Haciendo lo nuestro...</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;quot-la-vida-es-vida-y-el-dinero-es-dinero-dinero-dinero-dinero-aprende-algo-dinero-quot&quot;&gt;&amp;quot;La vida es vida y el dinero es dinero, dinero, dinero, dinero... aprende algo dinero.&amp;quot;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Existen muchas razones por las cuales me interesa escribir un blog, entre ellas la de realizar aportes útiles de información
para los que apenas empiezan en este mundillo, compartir puntos de vista acerca de uno u otro tema, generar pensamiento critico
en los lectores, etc. Pero la principal razón por la que hago esto es la de regresar a la comunidad un poco de lo que yo he recibido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pagina va principalmente del lado de la tecnología informática, centrada principalmente en temas de interés, como las matemáticas, la programación, los algoritmos, etc. Los consejos, tips, tutoriales y demás, son sobre temas en los que estamos relacionados, prácticamente
solo, nos dedicaremos a hacer lo nuestro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay cosas que no se pueden hacer con dinero, solo con voluntad y amor por lo que se hace.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;aprende-algo-dinero&quot;&gt;Aprende algo dinero.&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/08/04/Haciendo-lo-nuestro/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/08/04/Haciendo-lo-nuestro/</guid>
        
        <category>hello_world</category>
        
        <category>primer_post</category>
        
        <category>jekyll</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
