<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infopoly</title>
    <description>Informacion que Sirve</description>
    <link>http://infopoly.github.io//</link>
    <atom:link href="http://infopoly.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 03:43:48 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Jul 2016 03:43:48 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Ecuaciones y Matemáticas.</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;las-ecuaciones-matemáticas-que-cambiaron-el-mundo&quot;&gt;Las ecuaciones matemáticas que cambiaron el mundo.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En el lenguaje de las matemáticas, las ecuaciones son como la poesía establecen verdades únicas y lo hacen con gran precisión, compactan grandes volúmenes de información en términos mas bien breves y, por lo general, son difíciles de entender por alguien no iniciado. Y así como la poesía nos ayuda a ver profundamente en nuestro interior, las matemáticas nos ayudan a ver mas allá de nosotros mismos; si a diferencia de la poesía con las matemáticas no podemos bajar el cielo, por lo menos sí podremos comprenderlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comenzaremos definiendo una ecuación matemática. Una ecuación matemática es una expresión basada en números y letras, que permiten relacionar el comportamiento de cierto evento o fenómeno natural(aplicación física) o bien igualar algún concepto abstracto(aplicación matemática) con una entidad conocida. A lo largo de la historia, han existido una gran cantidad de desarrollos matemáticos, unos totalmente predecibles desde el punto de vista intuitivo(por lo tanto no requirieron mucho razonamiento) y otros desarrollos, fruto de una gran inspiración y entre estos existen algunos desarrollos que cuesta creer, como alguien pudo haber llegado hasta ahí, han sido verdaderas inspiraciones divinas, de estos últimos hablaremos en este post.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-teorema-de-pitágoras&quot;&gt;El teorema de Pitágoras&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Es posible que Pitágoras fuese el primer matemático y filósofo del mundo occidental. Su obra cambió la visión contemporánea del mundo y en su muy conocido teorema establece que en todo triángulo rectángulo, el cuadrado de la hipotenusa (el lado de mayor longitud del triángulo rectángulo) es igual a la suma de los cuadrados de los catetos (los dos lados menores del triángulo, los que conforman el ángulo recto).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con él teorema de pitágoras se puede descubrir la longitud de un lado de un triángulo rectángulo, de la medida de sus otros dos lados. Pitágoras lo definió como: “La suma del cuadrado de los catetos es igual al cuadrado de la hipotenusa”. Por ejemplo: a ² + b ² = c ². En cualquier triángulo rectángulo se aplica esta regla.
El teorema de pitágoras es la relación matemática más conocida y ofrece un importante valor práctico, teórico y didáctico, tanto en su versión aritmético-algebraica como en su versión geométrica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/pitagoras.jpg&quot; alt=&quot;Pitágoras_Dem&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso el teorema de pitágoras es una de las ecuaciones que cambiaron al mundo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;principio-de-arquimides&quot;&gt;Principio de Arquimides&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El principio de Arquímedes es un principio físico que afirma que: «Un cuerpo total o parcialmente sumergido en un fluido en reposo, recibe un empuje de abajo hacia arriba igual al peso del volumen del fluido que desaloja». Esta fuerza recibe el nombre de empuje hidrostático o de Arquímedes, y se mide en Newtons (en el SI). El principio de Arquímedes se formula así:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/principio_arquimides.png&quot; alt=&quot;principio_arquímides&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donde E es el empuje, ρf es la densidad del fluido, V el «volumen de fluido desplazado» por algún cuerpo sumergido parcial o totalmente en el mismo, g la aceleración de la gravedad y m la masa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/principio_arquimides.jpg&quot; alt=&quot;principio_arquímides&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;teorema-fundamental-del-calculo&quot;&gt;Teorema Fundamental del Calculo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El calculo es una parte de las matemáticas que es mas dinámica, se trabaja principalmente con la idea de integrales o anti-derivadas, las cuales surgen del concepto básico del calculo que son los limites; Los limites extienden la imaginación en proceso matemático y dan soporte a las ideas fundamentales del calculo (diferencial e integral), sin los cuales la percepción de las matemáticas en el mundo actual no seria del impacto que tienen hoy en día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/Imangen_derivada.jpg&quot; alt=&quot;derivada&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/calculo_integral.jpg&quot; alt=&quot;integral&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/calculo.jpg&quot; alt=&quot;calculo&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;segunda-ley-de-newton-y-la-ley-de-gravitación-universal&quot;&gt;Segunda ley de Newton y La ley de gravitación universal&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esta ley demostraba el enorme poder de las matemáticas para encontrar patrones escondidos en la naturaleza. Con un par de ecuaciones describió y predijo el movimiento de los planetas. Newton descubrió que se pueden resumir hechos e informacion de la naturaleza en un par de ecuaciones, y que el universo es predecible, aunque posteriormente su teoría fue superada por la teoría de la relatividad de Einstein, todavía es fundamental para casi todos los propósitos prácticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/gravitacion_universal.jpg&quot; alt=&quot;Ley_Gravatición_Newton&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;quot;El cambio de movimiento es directamente proporcional a la fuerza motriz impresa y ocurre según la línea recta a lo largo de la cual aquella fuerza se imprime&amp;quot; - con lo cual podemos medir la fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/newt2.gif&quot; alt=&quot;Segunda_Ley_De_Newton&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ecuación-de-bernulli-de-fluidos&quot;&gt;Ecuación de bernulli de fluidos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La ecuación de Bernoulli, se puede considerar como una apropiada declaración del principio de la conservación de la energía, para el flujo de fluidos. El comportamiento cualitativo que normalmente evocamos con el término &amp;quot;efecto de Bernoulli&amp;quot;, es el descenso de la presión del líquido en las regiones donde la velocidad del flujo es mayor. En el flujo de alta velocidad a través de un estrechamiento, se debe incrementar la energía cinética, a expensas de la energía de presión. Dicho de otra forma la velocidad del agua se incrementa en proporción directa al estrechamiento. Por ejemplo, por un cuello de botella que fuera la mitad de ancho que el río normal, el agua pasara al doble de velocidad. Por un cuello de botella la tercera parte de ancho, el agua se movía tres veces más rápida que lo normal, y así sucesivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/bernoul.gif&quot; alt=&quot;Ley_De_Bernulli&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro ejemplo seria el suponer el arca de Noé, las parejas de animales entraran por la puerta principal tocándose hombro con hombro. Supongamos que después de que Noé anotara su llegada en una gigantesca antecámara, tuvieran que meterse por un pasillo interior de uno en uno (el cuello de botella del arca) para llegar a sus establos; digamos que la puerta interior sería entonces la mitad de ancha que la puerta principal.
Para que las cosas se mantuvieran en movimiento, todos los animales deberían duplicar su velocidad de paso por el cuello de botella del arca. Supongamos, por ejemplo, que los animales entraran en el arca a razón de una pareja por segundo… es decir, dos animales por segundo. Cuando cada pareja se dividiera para ir en fila india a los establos, todos los individuos deberían acelerar su paso, para poder pasar por el cuello de botella en medio segundo… dos veces más deprisa; de no hacerlo así, la ordenada procesión de animales se atascaría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La aplicación en la fórmula de arriba se limita a los casos de flujo constante.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;teoría-de-la-relatividad-de-einstein&quot;&gt;Teoría de la relatividad de Einstein&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La teoría de la relatividad pretendía resolver la incompatibilidad existente entre la mecánica newtoniana y el electromagnetismo. La teoría de la relatividad general, publicada en 1915, es una teoría de la gravedad que reemplaza a la gravedad newtoniana, aunque coincide numéricamente con ella para campos gravitatorios débiles y &amp;quot;pequeñas&amp;quot; velocidades. La teoría general se reduce a la teoría especial en ausencia de campos gravitatorios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cambios predichos por Einstein sólo son notables a grandes velocidades. Tales velocidades han sido observadas entre las partículas subatómicas, viéndose que los cambios predichos por el genial científico se daban realmente, y con gran exactitud. Es más, sí la teoría de la relatividad de Einstein fuese incorrecta, los aceleradores de partículas no podrían funcionar, las bombas atómicas no explotarían y habría ciertas observaciones astronómicas imposibles de hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/relatividad.jpg&quot; alt=&quot;Teoría_relatividad&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;formula-de-euler&quot;&gt;Formula de Euler&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una de las formulas mas bellas en el mundo de las matemáticas, porque involucra números claves, para las mismas,
e, pi, i, 1 y 0.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/euler_formula.jpg&quot; alt=&quot;Formula_euler&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ecuaciones-de-maxwell&quot;&gt;Ecuaciones de Maxwell&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Las ecuaciones de Maxwell representan una de las formas mas elegantes y concisas de establecer los fundamentos de la Electricidad y el Magnetismo. Aunque fue Faraday quien descubrió la relación entre electrizad y magnetismo, fue realmente Maxwell quien propuso las ecuaciones fundamentales del electromagnetismo. Las ecuaciones de maxwell tuvieron una tremenda repercusión en el desarrollo tecnológico del siglo XX( televisión, radio, radar, teléfono).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/maxwells-equations.jpg&quot; alt=&quot;Maxwells-equations&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/maxwell_ecuaciones.jpg&quot; alt=&quot;Maxwell_ecuaciones&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;distribución-normal&quot;&gt;Distribución normal&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En estadística y probabilidad se llama distribución normal, distribución de Gauss o distribución gaussiana, a una de las distribuciones de probabilidad de variable continua que con más frecuencia aparece en fenómenos reales. La distribución de probabilidad conocida como distribución normal es, por la cantidad de fenómenos que explica, las mas importantes de las distribuciones estadísticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La distribución normal fue presentada por primera vez por Abraham de Moivre en 1738, Laplace uso la distribución normal en el análisis de errores de experimentos, el método de mínimos cuadrados fue introducido por Legendre en 1805. Gauss que afirmaba haber usado el método normal desde 1794, lo justificó rigurosamente en 1809 asumiendo una distribución normal de los errores. EL nombre de Gauss se ha asociado a esta distribución porque la usó con profusión cuando analizaba datos astronómicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nombre de &amp;quot;campana&amp;quot; viene de Espirit Jouffret que usó el termino &amp;quot;bell surface&amp;quot; (superficie campana) por primera vez en 1872 para una distribución normal bivariante de componentes independientes. El nombre de &amp;quot;distribución normal&amp;quot; fue otorgado independientemente por Charles S., Francis Galton y Wilhelm Lexis hacia 1875.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/formula-normal.png&quot; alt=&quot;distribución_normal&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fórmula-de-euler-para-los-poliedros&quot;&gt;Fórmula de Euler para los poliedros&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nos presenta el inicio y desarrollo de una de las ramas de la matemática pura, la topología. Aunque afirma que la mayoría de las aplicaciones son indirectas, destaca que nos ayuda a comprender el funcionamiento de la molécula de la vida: el ADN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/euler_poliedros.jpg&quot; alt=&quot;euler_poliedros&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es un resultado muy interesante y visualmente sorprendente. Considere un poliedro P no importa si este es regular o irregular. La fórmula de Euler indica que si C representa el número de caras del poliedro, A representa el número de aristas y V representa el número de vértices del poliedro entonces se cumple que C + V - A = 2&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo si tomamos un cubo cualquiera este tendrá seis caras, ocho vértices y doce aristas. En este caso C= 6, V=8, A=12 de donde fácilmente vemos que C+V-A= 6+8-12=2&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/euler_poliedros.png&quot; alt=&quot;euler_poliedros&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;segunda-ley-de-la-termodinámica&quot;&gt;Segunda ley de la termodinámica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Segunda ley de la termodinámica. A partir de la importancia de la máquina de vapor en el desarrollo industrial surge la necesidad de mejorar su rendimiento.  Los conceptos de calor, temperatura, entro-pía. Permite poner límites al trabajo útil que puede extraerse a partir del calor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/termodinamica.jpg&quot; alt=&quot;Ley_De_Bernulli&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ecuaciones-de-plank&quot;&gt;Ecuaciones de Plank&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La ley de Planck describe la radiación electromagnética emitida por un cuerpo negro en equilibrio térmico en una temperatura definida. O dicho de otra manera ¿Porque emite luz un objeto cuando se calienta?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/Ley_de_Planck.JPG&quot; alt=&quot;Ley_De_Planck&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Establece las proporciones de energía que emite un cuerpo a cierta temperatura, en distintos colores —distintas longitudes de onda— del espectro.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-ecuación-de-black-scholes&quot;&gt;La ecuación de Black-Scholes.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La teoría de la valoración de opciones fue revolucionada con la publicación del trabajo de Fisher Black y Myron Scholes (1973) en el que presentaron su conocida fórmula para la determinación del valor teórico de una opción. Durante las décadas siguientes el problema de la valoración de opciones ha ocupado la mayor parte del tiempo de los investigadores en el campo de las finanzas. Más recientemente, las técnicas y modelos de valoración de opciones desarrollados muchos de ellos a partir del sugerente modelo Black-Scholes rebajando alguno de sus supuestos simplificadores, han sido aplicados a una gran variedad de situaciones que van más allá del simple
mercado de opciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/ecuacion-black-schloles.jpg&quot; alt=&quot;ecuacion-black-schloles&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin duda uno de los modelos matemáticos más influyentes en grandes decisiones financieras a nivel mundial.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;teoría-del-caos&quot;&gt;Teoría del caos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La teoría del caos, tiene innumerables aplicaciones en toda la ciencia, incluyendo el movimiento de los planetas del Sistema Solar, la predicción del tiempo, la dinámica de poblaciones en ecología, las estrellas variables, el modelado de terremotos y trayectorias eficientes para las sondas espaciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/teoria_del_caos.jpg&quot; alt=&quot;teoria_del_caos&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-ecuación-de-onda&quot;&gt;La ecuación de onda.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vivimos en un mundo de ondas. Nuestras orejas detectan ondas de compresión en el aire, llamamos a esto «oído». Nuestros ojos detectan ondas de radiación electromagnética, llamamos a esto «vista». Cuando un terremoto azota un pueblo o una ciudad, la destrucción la causan ondas en el cuerpo sólido de la Tierra. Cuando un barco se balancea en el océano, está reaccionando a las ondas en el agua. Los surfistas usan las ondas del mar como diversión; la radio, la televisión y gran parte de las redes de teléfonos móviles usan las ondas de la radiación electromagnética, similares a las que vemos, pero de longitudes de onda diferentes. Los microondas... bueno, el nombre lo dice todo, ¿no?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/ecuacion_onda.jpg&quot; alt=&quot;teoria_del_caos&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La aceleración de un pequeño segmento de la cuerda de un violín es proporcional al desplazamiento medio de los segmentos vecinos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-transformada-de-fourier&quot;&gt;La transformada de Fourier.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La técnica de Fourier se usa muchísimo, por ejemplo, en tratamiento de imágenes y mecánica cuántica. Se usa para encontrar la estructura de moléculas biológicas grandes como el ADN, para comprimir datos de imágenes en fotografía digital, para limpiar grabaciones de audio viejas o dañadas y para analizar terremotos. Variantes modernas se usan para almacenar datos de huellas digitales de manera eficiente y mejorar escáneres médicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/transformada_fourier.jpg&quot; alt=&quot;transformada_fourier&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ecuación-de-dirac&quot;&gt;Ecuación de Dirac.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La naturaleza está mucho más loca de lo que pensamos: las partículas pueden estar en estados sin posiciones o energía definidas, pueden estar en estados donde coexisten posibilidades que en nuestra escala son mutuamente excluyentes, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si dos sistemas interactúan uno con el otro durante un cierto período de tiempo y luego se separan, lo podemos describir como dos sistemas separados, pero de alguna manera sutil están convertidos en un solo sistema. Uno de ellos sigue influyendo en el otro, a pesar de kilómetros de distancia o años luz”. Esto es el entrelazamiento cuántico o conexión cuántica. Dos partículas que, en algún momento estuvieron unidas, siguen estando de algún modo relacionadas. No importa la distancia entre ambas, aunque se hallen en extremos opuestos del universo. La conexión entre ellas es instantánea.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/dirac_ecuacion.jpeg&quot; alt=&quot;transformada_fourier&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las aplicaciones de esta ecuación es que es posible encontrar tumores gracias a la anti-materia. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ecuación-de-schrödinger&quot;&gt;Ecuación de Schrödinger.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Es la ecuación definitiva de la mecánica cuántica, es posiblemente la teoría mas exacta y mas potente jamas concebida por la humanidad. Fue ésta la ecuación que revolucionaria la tecnología, permitiendo el desarrollo de los rayos láser, discos compactos, ordenadores y dispositivos de comunicación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La luz tenía comportamientos de onda y de materia. Pero no solamente la luz sino toda la materia. Esta ecuación modela la materia no como una partícula sino como una onda y describe el modo de propagación de estas ondas. Es fundamental para la mecánica cuántica que rige el mundo de lo muy pequeño. Y se analizan conclusiones, muy difíciles de entender, que se deducen de esta ecuación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/cuantica-ecuacion.jpg&quot; alt=&quot;Ecuación_cuántica&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2016/03/20/Ecuaciones%20Matematicas/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2016/03/20/Ecuaciones%20Matematicas/</guid>
        
        <category>matemáticas</category>
        
        <category>ecuaciones</category>
        
        <category>ciencia</category>
        
        <category>estudio</category>
        
        <category>infopoly</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Processing - Software Interactivo</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;processing-programación-interactiva&quot;&gt;Processing programación interactiva.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Processing es un lenguaje de programación y entorno de desarrollo integrado de código abierto basado en Java, el cual nos sirve como medio para la enseñanza y puesta en marcha de proyectos multimedia e interactivos para el diseño digital, al estar basado en Java, puede heredar todas sus funcionalidades, convirtiéndose en una herramienta poderosa a la hora de encarar proyectos complejos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obtener processing es sencillo solo basta descargar el IDE desde la pagina principal, &lt;a href=&quot;https://processing.org/&quot;&gt;processing.org&lt;/a&gt; y cargar algunos ejemplos desde el menú para ver las posibilidades que nos ofrece processing.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#39;BetterTube&#39; data-youtube-id=&#39;XCUEpmBnqfs&#39; data-player-width=&#39;560&#39; data-player-height=&#39;315&#39; id=&#39;XCUEpmBnqfs&#39; style=&#39;padding-bottom: 56.25%&#39;&gt;&lt;a class=&#39;BetterTubePlayer&#39; href=&#39;http://www.youtube.com/watch?v=a_426RiwST8&#39; style=&#39;background: url(http://img.youtube.com/vi/XCUEpmBnqfs/hqdefault.jpg) 50% 50% no-repeat rgb(0, 0, 0);&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;div class=&#39;BetterTube-playBtn&#39;&gt;&lt;/div&gt;&amp;nbsp;&lt;/figure&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Processing llama la atención con las posibilidades que ofrece al momento de crear contenido interactivo, y es una excelente herramienta para interactuar con el mundo físico a través de la realidad aumentada o a través  de la realidad virtual, por si fuera poco, ademas de su potencia, tiene la capacidad de expandir sus funcionalidades con herramientas, librerías y modos y por lo tanto es posible correr proyectos en android, en la web, GUI&amp;#39;s y juegos 2d.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-c&quot; data-lang=&quot;c&quot;&gt;&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;//Programa de ejemplo introductorio a Processing&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;//Pinta un texto de saludo y una linea acorde a la posición del mouse&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;kt&quot;&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;setup&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(){&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;//se ajusta el tamanio de la ventana&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;size&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;500&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;500&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;


&lt;span class=&quot;kt&quot;&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;draw&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(){&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;//pone el fondo de color gris&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;background&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;128&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;//ajusta el tamanio del texto&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;textSize&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;25&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;//define el texto y sus coordenadas&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;text&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&amp;quot;Hola al Mundo de processing&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;50&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;200&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;//dibuja una linea entre el origen de coordenadas y la posición del mouse&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;line&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;mouseX&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;mouseY&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/holamundoProcessing.png&quot; alt=&quot;holamundoProcessing&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De hecho una vez compilado el proyecto es posible exportarlo como un ejecutable en windows, web y &amp;quot;Linux&amp;quot;, ya que corre sobre la plataforma java.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/export_linux.png&quot; alt=&quot;export_linux&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Processing es sin duda una solución innovadora e interesante para proyectos multimedia, en definitiva el panorama para processing es favorable y lo veremos como una de las soluciones preferidas por los nuevos programadores.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;links&quot;&gt;Links&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/shiffman&quot;&gt;Tutos&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;www.openprocessing.org/&quot;&gt;Cursos&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://processing.org/examples&quot;&gt;Ejemplos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2016/02/12/Processing/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2016/02/12/Processing/</guid>
        
        <category>programación</category>
        
        <category>processing</category>
        
        <category>software</category>
        
        <category>lenguaje</category>
        
        <category>visual</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Arduino - Fuerza no Cerebro</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;arduino-la-programación-a-otro-nivel&quot;&gt;Arduino la programación a otro nivel.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Imagina la capacidad de realizar un programa de computo y la posibilidad de llevarlo al mundo físico, definitivamente eso es arduino, la capacidad de llevar el mundo virtual al físico, arduino es todo un entorno de desarrollo para pequeños microcontroladores(diminutas computadoras), que incluye un Entorno de Desarrollo Integrado(IDE) un lenguaje de programación propio de arduino, un hardware especifico y libre, todo esto con la facilidad de desarrollo de los sistemas de software y hardware modernos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a arduino seremos capaces de realizar un programa de software que maneje un actuador para realizar cierta acción por ejemplo activar un motor o bien encender y apagar luces ó un sistema de aire acondicionado, también podremos leer sensores de humedad, temperatura o de presión atmosférica y alimentar este pequeño microcontrolador con datos del mundo físico para que los pueda manejar.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#39;BetterTube&#39; data-youtube-id=&#39;7vhvnaWUZjE&#39; data-player-width=&#39;560&#39; data-player-height=&#39;315&#39; id=&#39;7vhvnaWUZjE&#39; style=&#39;padding-bottom: 56.25%&#39;&gt;&lt;a class=&#39;BetterTubePlayer&#39; href=&#39;http://www.youtube.com/watch?v=a_426RiwST8&#39; style=&#39;background: url(http://img.youtube.com/vi/7vhvnaWUZjE/hqdefault.jpg) 50% 50% no-repeat rgb(0, 0, 0);&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;div class=&#39;BetterTube-playBtn&#39;&gt;&lt;/div&gt;&amp;nbsp;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Arduino como lo explica el video es básicamente un microcontrolador y un microcontrolador es básicamente una computadora pequeña, lo que diferencia un microcontrolador de una computadora con microprocesador es que el microcontrolador incluye todas las partes de una computadora es un solo encapsulado, mientras que la computadora dentro del mother board o tarjeta madre los incluye todos, por ejemplo el CPU, la ALU, Memoria ROM, Memoria RAM, etc.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;ventajas-de-arduino&quot;&gt;Ventajas de Arduino&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Barato:&lt;/em&gt; Las placas Arduino son relativamente baratas comparadas con otras plataformas microcontroladores. La versión menos cara del modulo Arduino puede ser ensamblada a mano, e incluso los módulos de Arduino pre ensamblados cuestan menos de 50$.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Multiplataforma:&lt;/em&gt; El software de Arduino se ejecuta en sistemas operativos Windows, Macintosh OSX y GNU/Linux. La mayoría de los sistemas microcontroladores están limitados a Windows.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entorno de programación simple y claro:&lt;/em&gt; El entorno de programación de Arduino es fácil de usar para principiantes, pero suficientemente flexible para que usuarios avanzados puedan aprovecharlo también. Para profesores, está convenientemente basado en el entorno de programación Processing, de manera que estudiantes aprendiendo a programar en ese entorno estarán familiarizados con el aspecto y la imagen de Arduino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Código abierto y software extensible:&lt;/em&gt; El software Arduino está publicado como herramientas de código abierto, disponible para extensión por programadores experimentados. El lenguaje puede ser expandido mediante librerías C++, y la gente que quiera entender los detalles técnicos pueden hacer el salto desde Arduino a la programación en lenguaje AVR C en el cual está basado. De forma similar, puedes añadir código AVR-C directamente en tus programas Arduino si quieres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Código abierto y hardware extensible:&lt;/em&gt; El Arduino está basado en microcontroladores ATMEGA8 y ATMEGA168 de Atmel. Los planos para los módulos están publicados bajo licencia Creative Commons, por lo que diseñadores experimentados de circuitos pueden hacer su propia versión del módulo, extendiéndolo y mejorándolo. Incluso usuarios relativamente inexpertos pueden construir la versión de la placa del módulo para entender como funciona y ahorrar dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/arduinos.jpg&quot; alt=&quot;arduinos&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hardware Arduino más sencillo consiste en una placa con un microcontrolador y una serie de puertos de entrada y salida. Los microcontroladores AVR más usados son el Atmega168, Atmega328, Atmega1280, y Atmega8 por su sencillez y bajo coste que permiten el desarrollo de múltiples diseños, aunque también nos encontramos microcontroladores CortexM3 de ARM de 32 bits,5 que coexistirán con las más limitadas, pero también económicas AVR de 8 bits. ARM y AVR son plataformas diferentes, pero gracias al IDE de Arduino los programas se compilan y luego se ejecutan sin cambios en cualquiera de las plataformas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu mismo puedes crearte tu propia placa compatible con Arduino, en el Arduino IDE existe una opción que se llama Grabar secuencia de arranque. Esta opción puede servir para grabar la secuencia de bootloader (cargador de inicio) en el microcontrolador de Arduino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diagrama de los pines de arduino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/arduino.jpg&quot; alt=&quot;arduino&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Definitivamente arduino es una excelente opción para extender la programación.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;links&quot;&gt;Links&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://arduino.cc/&quot;&gt;Arduino&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.coursera.org/learn/electrones-en-accion/&quot;&gt;Curso Arduino&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/playlist?list=PLpOqH6AE0tNgrhG4Lca75PMoE-yHrwcDq&quot;&gt;Proyectos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://learn.adafruit.com/category/learn-arduino&quot;&gt;Adafruit&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2016/02/06/Arduino/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2016/02/06/Arduino/</guid>
        
        <category>programación</category>
        
        <category>arduino</category>
        
        <category>microcontroladores</category>
        
        <category>sistemas-digitales</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La Creación del Programador</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;la-creación-en-el-principio-dios-creó-el-bit-y-el-byte…&quot;&gt;La Creación: En el principio Dios creó el Bit y el Byte…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En el principio &lt;b&gt;DIOS&lt;/b&gt; creó el &lt;b&gt;Bit&lt;/b&gt; y el &lt;b&gt;Byte&lt;/b&gt;. Y con ellos creó la palabra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y había dos Bytes en la palabra y nada mas existía. Y Dios separó el Uno del Cero y vio que era bueno.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Y Dios dijo:&lt;/b&gt; que se hagan los Datos; y así pasó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Y Dios dijo:&lt;/b&gt; Dejemos los Datos en sus correspondientes sitios. Y creó los disquetes, los discos duros, los discos compactos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Y Dios dijo:&lt;/b&gt; que se hagan las Computadoras, así habrá un lugar para poner los disquetes, los discos duros y los discos compactos. Así Dios creó a las Computadoras, les llamó hardware.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aun no había software. Entonces Dios creó los programas; grandes y pequeños…Y les dijo: Creced y multiplicaos y llenad toda la memoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Y Dios dijo:&lt;/b&gt; crearé el Programador; y el Programador creará nuevos programas y gobernará las computadoras y los programas y los datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y Dios creó al Programador; y lo puso en el Centro de Datos; y Dios le enseñó al Programador el Directorio y le dijo: &lt;i&gt;Puedes usar todos los Volúmenes y Subdirectorios, pero &lt;b&gt;NO USES WINDOWS&lt;/b&gt;.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Y Dios dijo:&lt;/b&gt; no es bueno que el programador esté solo. Cogió un hueso del cuerpo del Programador y creó una criatura que miraría al Programador y admiraría al Programador y amaría las cosas que el programador hiciese. Y Dios llamó a la criatura: &lt;i&gt;el Usuario&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Y el Programador y el Usuario fueron dejados en el desnudo y simple DOS y Dios vio que eso era bueno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero Bill era más listo que todas las otras criaturas de Dios. Y Bill le dijo al Usuario: &lt;i&gt;¿Te dijo Dios realmente que no ejecutaras todos los programas?&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Y el Usuario respondió:&lt;/b&gt; Dios nos dijo que podíamos usar cualquier programa y cualquier pedazo de datos, pero nos dijo que &lt;b&gt;NO&lt;/b&gt; ejecutásemos Windows o moriríamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Y Bill le dijo al Usuario:&lt;/b&gt; ¿Cómo puedes hablar de algo que incluso no has probado? En el momento en que ejecutes Windows serás igual a Dios. Serás capaz de crear cualquier cosa que quieras con el simple toque del ratón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el Usuario vio que los frutos del Windows eran más bonitos y fáciles de usar. Y el Usuario vio que todo conocimiento era inútil ya que Windows podía reemplazarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así el Usuario instaló Windows en su Computadora y le dijo al Programador que era bueno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el Programador inmediatamente empezó a buscar nuevos controladores&lt;b&gt;&lt;br&gt;
&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;y Dios le pregunto:&lt;/b&gt; ¿que buscas? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Y el Programador respondió:&lt;/b&gt; Estoy buscando nuevos controladores, porque no puedo encontrarlos en el DOS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Y Dios dijo:&lt;/b&gt; ¿quién te dijo que necesitabas nuevos controladores? ¿acaso ejecutaste Windows?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Y el programador dijo:&lt;/b&gt; fue Bill, quien nos lo dijo que lo ejecutaramos…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Y Dios le dijo a Bill:&lt;/b&gt; Por lo que hiciste, serás odiado por todas las criaturas.Y el Usuario siempre estará descontento contigo. Y siempre venderás Windows.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Y Dios le dijo al Usuario:&lt;/b&gt; por lo que hiciste Windows te decepcionará y se comerá todos tus recursos; y tendrás que usar malos programas; y siempre permanecerás bajo la ayuda del Programador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Y Dios le dijo al Programador:&lt;/b&gt; por haber escuchado al Usuario nunca serás feliz. Todos tus programas tendrán fallas y tendrás que corregirlos y corregirlos hasta el fin de los tiempos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y Dios hechó a todos del Centro de Datos y bloqueó la puerta de entrada con una contraseña encriptada, hasta que nos envió a un &lt;b&gt;Programador-Salvador &lt;/b&gt;llamado&lt;b&gt;:&lt;/b&gt; &lt;i&gt;&quot;&lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Richard_Stallman&quot;&gt;&lt;b&gt;Richard M. Stallman&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&quot; y escribio GNU y despues nacio el hijo de DIos llamado: &quot;&lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Linus_Torvalds&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Linus&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Torvalds&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&quot;, quién escribió Linux y unio éste kernel junto con todo el software GNU y fue asi como el software libre nacio y se expandio por el mundo hasta que aparecieron los ortodoxos dibianeros, los seguidores de slack, los bien organizados Red Hateros y los carismaticos Ubunteros con sus ideas mas renovadoras, entre otras denominaciones y así Dios nos perdonó.&lt;/p&gt;   
</description>
        <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2016/01/01/En-el-principio/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2016/01/01/En-el-principio/</guid>
        
        <category>Humor</category>
        
        <category>Linux</category>
        
        <category>GNU</category>
        
        <category>Principio</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Demostracion Teoria Relatividad Einstein</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;Órbita-laika-09-la-demostración-la-famosa-teoría-de-einstein-la-relatividad&quot;&gt;Órbita Laika 09 - La demostración: la famosa teoría de Einstein: la relatividad&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El periodista científico Antonio Martínez Ron demuestra en plató la famosa teoría de Einstein: la relatividad. Para ello, cuenta con la ayuda del propio Jon Plazaola, a quien convierte en un sorprendente viajero espacial.&lt;/p&gt;

&lt;div  style=&quot;width:100%;padding-top:64%;position:relative;border-bottom:1px solid #aaa;display:inline-block;background:#eee;background:rgba(255,255,255,0.9);&quot;  &gt;
    &lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; src=&quot;http://www.rtve.es/drmn/embed/video/3313193&quot;
            name=&quot;La demostración:  la teoría de Einstein: la relatividad&quot; scrolling=&quot;no&quot; style=&quot;width:100%;height:90%;position:absolute;left:0;top:0;overflow:hidden;&quot;  &gt;&lt;/iframe&gt;
    &lt;div style=&quot;position:absolute;bottom:0;left:0;font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:12px;line-height:1.833;display:inline-block;padding:5px 0 5px 10px;&quot;&gt;
        &lt;span style=&quot;float:left;margin-right:10px;&quot;&gt;&lt;img
                style=&quot;height:20px;width:auto;background: transparent;padding:0;margin:0;&quot;
                src=&quot;http://img.irtve.es/css/rtve.commons/rtve.header.footer/i/logoRTVEes.png&quot;&gt;&lt;/span&gt; &lt;a
            style=&quot;color:#333;font-weight:bold;&quot; title=&quot;La demostración:  la teoría de Einstein: la relatividad&quot;
            href=&quot;http://www.rtve.es/alacarta/videos/orbita-laika/orbita-laika-09-demostracion/3313193/&quot;&gt;&lt;strong&gt;La demostración:  la teoría de Einstein: la relatividad&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/12/04/Demostracion-Relatividad/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/12/04/Demostracion-Relatividad/</guid>
        
        <category>Ciencia</category>
        
        <category>Experimento</category>
        
        <category>Historias-de-la-ciencia</category>
        
        <category>Youtube</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¿Que es Scratch?</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;¿que-es-scratch-y-¿para-que-sirve&quot;&gt;¿Que es Scratch? y ¿Para que sirve?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seguramente alguna vez te has interesado en crear un videojuego y seguramente no tienes idea por donde empezar, bueno dejame decirte que para poder realizar un videojuego es necesario saber programar,
pero aun sabiendo programar hacer un videojuego es una tarea muy pesada y muy difícil, es por eso que los ingenieros modernos han creado software que nos permite crear aplicaciones de una manera mas sencilla,  aprovechando los avances conseguidos en los últimos años en la computación y en el desarrollo de interfaces para hacer que la programación sea más atractiva y accesible para niños, adolescentes y todo aquel que esté interesado en aprender a programar.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Programar desde niño, nos enseña a pensar lógicamente y aprender a abordar los problemas metódicamente.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/logo-scratch.png&quot; alt=&quot;Scratch-Logo&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de esos desarrollos es scratch. &lt;a href=&quot;https://scratch.mit.edu/&quot;&gt;Scratch&lt;/a&gt; es un nuevo lenguaje gráfico de programación o de programación visual, que permite a los estudiantes aprender a escribir código de programas de manera fácil y sencilla desde el principio, scratch tiene como lema &amp;quot;Imagina - Programa - Comparte&amp;quot;. Programando con Scratch, cualquiera puede crear historias interactivas, juegos, animaciones, música, producciones artísticas, etc., y compartir sus creaciones con otras personas a través del sitio web oficial de la herramienta) ademas de aprender de los proyectos alojados en el sitio.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Scratch es un medio de expresión para ayudar a niños y jóvenes a manifestar sus ideas de forma creativa, al tiempo que desarrollan habilidades de pensamiento lógico y de aprendizaje del Siglo XXI&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://scratch.mit.edu/&quot;&gt;Scratch&lt;/a&gt; fue desarrollado en el Media Lab del MIT (Instituto Tecnológico de Massachusetts) por un equipo dirigido por Mitchel Resnick, apareció por primera vez a mediados de 2007. Scratch es una aplicación completamente libre, de código abierto pero de desarrollo cerrado. El código fuente se consigue libremente pero la aplicación la desarrolla un pequeño grupo de investigadores del Laboratorio de Medios de MIT (MIT Media Lab).&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Para usar Scratch necesitaremos correr un programa —del mismo nombre—, que puede ser considerado como un &amp;quot;entorno de desarrollo&amp;quot;: con él se crearán, visualizarán y compartirán los denominados Proyectos &lt;a href=&quot;https://scratch.mit.edu/&quot;&gt;Scratch&lt;/a&gt;. Proyectos realizados en Scratch pueden ser &amp;quot;bajados&amp;quot; desde la Web oficial, como así también se pueden &amp;quot;subir&amp;quot; los propios. Como ya mencione, el lema de Scratch es &amp;quot;Imagina - Programa - Comparte&amp;quot;: el énfasis en el intercambio es una parte importante tras la idea de los creadores, ya que los programas no son vistos como &amp;quot;cajas negras&amp;quot; de contenido inaccesible, sino como objetos abiertos listos para su &amp;quot;remezcla&amp;quot; o su estudio, posibilitándose así la generación de nuevos proyectos.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mediante la representación de los bloques de construcción de los programas usando bloques con códigos de color (similares a las piezas de un rompecabezas), Scratch le baja la “exigencia” a la programación, permitiendo así enfocarnos en los problemas, en lugar de hacerlo en la sintaxis.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/idescratch.jpg&quot; alt=&quot;Scratch-IDE&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Características importantes de &lt;a href=&quot;https://scratch.mit.edu/&quot;&gt;Scratch&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.-   &lt;strong&gt;Programar con bloques de construcción.&lt;/strong&gt; Para crear programas en Scratch, usted simplemente encaja bloques gráficos formando pilas con ellos. Los bloques están diseñados para encajar unos en otros pero sólo si son sintácticamente correctos: de esta manera no se producen errores de sintaxis. Diferentes tipos de datos tienen diferentes formas, para eliminar errores de &amp;quot;tipo de dato&amp;quot;.
  Usted puede cambiar las pilas de bloques aún cuando los programas se estén ejecutando, así que es fácil experimentar con nuevas ideas de manera incremental e iterativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.-   &lt;strong&gt;Manipulación de medios.&lt;/strong&gt; Con Scratch, usted puede crear programas que controlan y mezclan gráficas,             animaciones, música y sonido, por lo que los proyectos resultado de su uso pueden encuadrarse dentro de lo denominado multimediático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.-   &lt;strong&gt;Compartir  y colaborar.&lt;/strong&gt; El sitio web de Scratch ofrece no solo inspiración sino audiencia: usted puede hacer pruebas con los proyectos de otros, reutilizar o adaptar sus imágenes y programas, ¡y también publicar sus propios proyectos!
  El objetivo último es desarrollar una comunidad compartida y una cultura alrededor de Scratch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si lo que leíste hasta aquí consiguió despertar tu entusiasmo, te sugiero que visites el sitio oficial de &lt;a href=&quot;https://scratch.mit.edu/&quot;&gt;Scratch&lt;/a&gt;, donde encontrarás miles de proyectos (juegos, animaciones, historias interactivas) subidos desde todos los rincones del mundo… en ellos podrás  ver reflejadas las posibilidades de esta herramienta creativa —aún sin tener &lt;a href=&quot;https://scratch.mit.edu/&quot;&gt;Scratch&lt;/a&gt; instalado en tu máquina—.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalar Scratch en Linux 64 bits&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Descargar Adobe Air y Scratch desde &lt;a href=&quot;https://scratch.mit.edu/scratch2download/&quot;&gt;Aquí&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Instalar las siguientes librerías.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;sudo apt-get install libxt6:i386 libnspr4-0d:i386 libgtk2.0-0:i386 libstdc++6:i386 libnss3-1d:i386 lib32nss-mdns libxml2:i386 libxslt1.1:i386 libcanberra-gtk-module:i386 gtk2-engines-murrine:i386&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Crear un link simbólico con gnome keyring:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;sudo ln -s /usr/lib/x86_64-linux-gnu/libgnome-keyring.so.0 /usr/lib/libgnome-keyring.so.0&lt;/code&gt;
&lt;code&gt;sudo ln -s /usr/lib/x86_64-linux-gnu/libgnome-keyring.so.0.2.0 /usr/lib/libgnome-keyring.so.0.2.0&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cambiar cd /path/... al directorio de AdobeAIRInstaller.bin y cambiar los permisos de ejecución.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;sudo chmod +x AdobeAIRInstaller.bin&lt;/code&gt;
&lt;code&gt;sudo ./AdobeAIRInstaller.bin&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Instalar:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;sudo &amp;quot;Adobe AIR Application Installer&amp;quot; /path/to/scratch2/installer/Scratch-437.air&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;para-mas-información-acerca-de-este-lenguaje&quot;&gt;Para mas información acerca de este lenguaje:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt; &lt;a href=&quot;http://www.eduteka.org/modulos/9/284/905/1&quot;&gt;Eduteka&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; &lt;a href=&quot;http://www.scratchbydsigno.com.ar/tutoriales/tutoriales.html&quot;&gt;Scratch Tutoriales&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; &lt;a href=&quot;https://www.edx.org/course/programming-scratch-harveymuddx-cs002x-0#!&quot;&gt;Curso del MIT de Scratch&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 28 Nov 2015 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/11/28/Que-es-Scratch/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/11/28/Que-es-Scratch/</guid>
        
        <category>programación</category>
        
        <category>linux</category>
        
        <category>ubuntu</category>
        
        <category>linux-mint</category>
        
        <category>scratch</category>
        
        <category>niños</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Videos Una de Mates</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;divulgación-matemática-por-cátedra-de-cultura-científica-de-la-upv-ehu&quot;&gt;Divulgación Matemática por Cátedra de Cultura Científica de la UPV/EHU&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Navegando por internet en una de mis paginas favoritas de divulgación matemática, &lt;a href=&quot;http://divulgamat2.ehu.es/divulgamat15/index.php&quot;&gt;divulgamat&lt;/a&gt; me encontré con ésta joven serie de videos llamada Una de Mates, en la cual abordan algunas temas matemáticos interesantes, y por supuesto útiles para cualquier persona interesada en el tema. En lo particular pienso que la verdadera inteligencia consiste en bajar los conceptos mas abstractos al lenguaje mas entendible.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot;  src=&quot;https://www.youtube.com/embed/40ecUW1gfbE?list=PLFjjfF0vHULZg6qaM9935LPZtrOql3oHj&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;
Los vídeos de Una de mates pretenden presentar de forma breve y divertida ideas fundamentales de las matemáticas. Están presentados por Raúl Ibáñez (@mtpibtor) para la Cátedra de Cultura Científica de la UPV/EHU y se estrenarán en televisión en Órbita Laika (@orbitalaika_tve), los miércoles a las 23:30 en La 2 de TVE. Órbita Laika es un programa de humor y ciencia dirigido por José A. Pérez Ledo (@mimesacojea) y conducido por Ángel Martín (@angelmartin_nc).
&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/11/20/Videos-Una-De-Mates/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/11/20/Videos-Una-De-Mates/</guid>
        
        <category>Youtube</category>
        
        <category>Matemáticas</category>
        
        <category>Divulgación</category>
        
        <category>Cultura</category>
        
        <category>Ciencia</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Latinoamérica en la tecnología.</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;captcha-duolingo-por-luis-von-ahn&quot;&gt;Captcha, Duolingo por Luis Von Ahn.&lt;/h2&gt;

&lt;figure class=&#39;BetterTube&#39; data-youtube-id=&#39;8iSuLL3LPnk&#39; data-player-width=&#39;560&#39; data-player-height=&#39;315&#39; id=&#39;8iSuLL3LPnk&#39; style=&#39;padding-bottom: 56.25%&#39;&gt;&lt;a class=&#39;BetterTubePlayer&#39; href=&#39;http://www.youtube.com/watch?v=a_426RiwST8&#39; style=&#39;background: url(http://img.youtube.com/vi/8iSuLL3LPnk/hqdefault.jpg) 50% 50% no-repeat rgb(0, 0, 0);&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;div class=&#39;BetterTube-playBtn&#39;&gt;&lt;/div&gt;&amp;nbsp;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;
Definitivamente la tecnología juega un papel esencial en nuestras vidas, pero hay gente investigando como sacarle provecho al tiempo que invertimos en ella. Tal es el caso de Luis Von Ahn, quién actualmente es profesor de la Ingeniería de Ciencias de la Computación en la Carnegie Mellon University de los Estados Unidos, de origen guatemalteco, Von Ahn, es el creador de Captcha y reCaptcha los cuales son tests diseñados para diferenciar un humano de una IA, que impide el spam en los registros y que a través de las palabras escritas por los humanos, se contribuye a la digitalización de millones de libros.
&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/resourcesIMG/recaptcha-example.gif&quot; alt=&quot;Captcha y reCaptcha&quot;&gt;
&lt;p&gt;
Actualmente se encuentra trabajando en un proyecto llamado &lt;a href=&quot;www.doulingo.com&quot;&gt;Duolingo&lt;/a&gt; que tiene como objetivo que millones de personas aprendan otros idiomas de forma gratuita y al mismo tiempo ayudan a traducir el contenido de Internet a otros idiomas.
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
Sorprende el emprendimiento de este joven guatemalteco, dedicado al 100% a su visión, aunque con el dinero de la venta de sus tecnologías podría fácilmente dejar de trabajar, detrás de esa fama y aporte a la sociedad está un hombre que aún busca resolver los problemas sociales con la ayuda de la tecnología y acercar a los grupos más vulnerables a la educación.
&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#39;BetterTube&#39; data-youtube-id=&#39;t0vpQ57bBSY&#39; data-player-width=&#39;560&#39; data-player-height=&#39;315&#39; id=&#39;t0vpQ57bBSY&#39; style=&#39;padding-bottom: 56.25%&#39;&gt;&lt;a class=&#39;BetterTubePlayer&#39; href=&#39;http://www.youtube.com/watch?v=a_426RiwST8&#39; style=&#39;background: url(http://img.youtube.com/vi/t0vpQ57bBSY/hqdefault.jpg) 50% 50% no-repeat rgb(0, 0, 0);&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;div class=&#39;BetterTube-playBtn&#39;&gt;&lt;/div&gt;&amp;nbsp;&lt;/figure&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“El sistema educativo en general no está funcionando muy bien, hay 1 mil millones de personas adultas que aún no saben leer y escribir. En países como el mío, Guatemala, sólo el 24 por ciento se gradúan en secundaria y tienen el nivel suficiente de lectura y escritura. Y de ellos, sólo el 7 por ciento tienen el nivel apropiado de matemáticas. Ahí, el sistema educativo está fallando”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;
Von ademas asegura que la población que vive en pobreza extrema sufre más la falta de acceso a la educación porque los niños en edades de 12 a 13 años deben trabajar para ayudar en el hogar.
&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Para las familias que viven en pobreza un  niño a esa edad en la escuela es una pérdida de ganancias, y esa mentalidad es complicada de transformar. Quisiera cambiar eso y creo que los teléfonos inteligentes son una manera buena  de llevar la educación a cualquiera de forma mucho más barata”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sin lugar a dudas Luis Von Ahn ha puesto a los latinoamericanos emprendedores en el punto de mira.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/11/13/Latinoamerica-En-La-Tecnologia/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/11/13/Latinoamerica-En-La-Tecnologia/</guid>
        
        <category>Latinoamérica</category>
        
        <category>Luis-Von-Ahn</category>
        
        <category>Guatemala</category>
        
        <category>Duolingo</category>
        
        <category>captcha</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ciencia del Movimiento</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;ciencia-del-movimiento-ó-de-los-puntos-en-movimiento&quot;&gt;Ciencia del Movimiento ó de los Puntos en Movimiento.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sin duda alguna, faltan demasiados campos para explorar en la ciencia.
Uno de ellos es el del movimiento y de los patrones que se producen al moverse
&amp;quot;N&amp;quot; objetos en determinado evento &amp;quot;X&amp;quot;. Seria interesante estudiar las revelaciones de estos patrones para utilizarlos con el fin de crear entornos inteligentes, que eviten conglomerados o bien para calcular las probabilidades de éxito en ciertas posiciones. Afortunadamente hoy en día es demasiado fácil monitorear el movimiento de los objetos, gracias a la enorme cantidad de sensores, aplicaciones y software disponibles para ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siguiente video es de una platica de TEDtalk realizada por Rajiv Maheswaran es un investigador en Ciencias de la computación y presidente de la empresa Second Spectrum. Rajiv detalla su trabajo en la “ciencia del movimiento” y sus aplicaciones prácticas para mejorar la eficiencia en distintos ámbitos en la NBA.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#39;BetterTube&#39; data-youtube-id=&#39;66ko_cWSHBU&#39; data-player-width=&#39;560&#39; data-player-height=&#39;315&#39; id=&#39;66ko_cWSHBU&#39; style=&#39;padding-bottom: 56.25%&#39;&gt;&lt;a class=&#39;BetterTubePlayer&#39; href=&#39;http://www.youtube.com/watch?v=a_426RiwST8&#39; style=&#39;background: url(http://img.youtube.com/vi/66ko_cWSHBU/hqdefault.jpg) 50% 50% no-repeat rgb(0, 0, 0);&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;div class=&#39;BetterTube-playBtn&#39;&gt;&lt;/div&gt;&amp;nbsp;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;La charla toca temas interesantes sobre aprendizaje de máquinas y utilización de datos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/11/06/Ciencia-Del-Movimiento/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/11/06/Ciencia-Del-Movimiento/</guid>
        
        <category>Ciencia</category>
        
        <category>Movimiento</category>
        
        <category>TEDtalk</category>
        
        <category>Computacion.</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Google el gran hermano</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;google-quot-behind-the-screen-quot&quot;&gt;Google: &amp;quot;Behind the Screen&amp;quot;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Google es una compañía, principal subsidiaria de la multinacional estadounidense Alphabet Inc., especializada en productos y servicios relacionados con Internet, software, dispositivos electrónicos y otras tecnologías. Por ejemplo el buscador mas utilizado del mundo es uno de los servicios que ofrece Google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque Google parezca tener las mejores intenciones, hay también detractores que opinan que se está convirtiendo en una especie de Gran Hermano, siguiendo la pista de sus usuarios y controlando la información que proporciona.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo Google Maps registra cada paso que das en una lista y en un mapa.
Y lo puedes comprobar aquí. &lt;a href=&quot;https://www.google.es/maps/timeline&quot;&gt;Maps TimeLine&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La empresa estadounidense pretende crear la más completa base de datos de informaciones personales sobre sus usuarios. El objetivo, según explicó el presidente ejecutivo de Google, Eric Schmidt, es ayudar a los usuarios a decidir, por ejemplo, qué hacer con su tiempo libre al día siguiente o por qué trabajo optar en un momento determinado de su vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo cierto es que nadie te conoce mejor que tu mismo exepto Google... ya es una realidad.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#39;BetterTube&#39; data-youtube-id=&#39;okMzNpFhSGY&#39; data-player-width=&#39;560&#39; data-player-height=&#39;315&#39; id=&#39;okMzNpFhSGY&#39; style=&#39;padding-bottom: 56.25%&#39;&gt;&lt;a class=&#39;BetterTubePlayer&#39; href=&#39;http://www.youtube.com/watch?v=a_426RiwST8&#39; style=&#39;background: url(http://img.youtube.com/vi/okMzNpFhSGY/hqdefault.jpg) 50% 50% no-repeat rgb(0, 0, 0);&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;div class=&#39;BetterTube-playBtn&#39;&gt;&lt;/div&gt;&amp;nbsp;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;¿Será Google la futura Biblioteca de Alejandría o se convertirá en el monopolio que desafiará la libertad de información?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 23 Oct 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/10/23/Google-El-Gran-Hermano/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/10/23/Google-El-Gran-Hermano/</guid>
        
        <category>google</category>
        
        <category>buscador</category>
        
        <category>privacidad</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
