<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infopoly</title>
    <description>Informacion que Sirve</description>
    <link>http://infopoly.github.io//</link>
    <atom:link href="http://infopoly.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 22:45:02 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Aug 2015 22:45:02 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>En lugar de Tv, deberías ver..</title>
        <description>&lt;p&gt;Aunque hay muchos que aseguran que la tv vive uno de sus mejores momentos, yo en verdad
hace mucho que deje de ver televisión, el motivo es simple, conocí internet, y su capacidad de encontrar entretenimiento a mi gusto, a mis necesidades y que se
ajustara a mis horarios. Y mientras navega uno por ahí, se encuentra uno de noticias
y cosas, y bueno yo me encontré con tremenda pagina, aplicación o utilidad de la web
ustedes júzguenlo.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;&lt;figure&gt;&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/NiYCgVKioI4?rel=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://unplugthetv.com/&quot;&gt;En lugar de Tv, deberías ver...&lt;/a&gt; es una pagina web, con pequeños fragementos de video,
100% educativos, donde podemos recrearnos, entretenernos y de paso aprender un poquito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La base de datos de los videos son los mismos que están en youtube, pero la diferencia,
al parecer es que no tendremos que buscarlos nosotros mismos, si no que, son puestos
a nuestra disposición a través de una pantalla la cual nos muestra el video,
y de paso si no nos gusta el video podemos cambiarlo aleatoria-mente lo que da mas
sorpresa al asunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin lugar a dudas es una muy buena inversión de tiempo, y al menos los videos que he visto aunque están en ingles vienen subtitulados al español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que ya sabes... sí tienes tiempo libre y ganas de aprender algo nuevo y diferente está es muy buena opción.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/08/10/En-lugar-de-tv-deberias-ver/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/08/10/En-lugar-de-tv-deberias-ver/</guid>
        
        <category>tv</category>
        
        <category>online</category>
        
        <category>tiempo-libre</category>
        
        <category>youtube</category>
        
        <category>cultura-general</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>MOOC&#39;s Aprendizaje Independiente.</title>
        <description>&lt;p&gt;Cuantas veces no te ha pasado, que tienes ganas de aprender algo nuevo o tal vez algo que te interesa pero en la universidad o el colegio en donde tú estudias no hay la manera, esto pasa frecuentemente en el mundillo de la programación, afortunadamente puedes siempre recurrir a vimeo, youtube, y otros
servidores de contenido multimedia para llenar ese hueco que no te tiene satisfecho.
Pero que pasa si realmente quieres tomar un curso certificado, sobre tal tema, deseas que aparte de
ir aprendiendo a tu ritmo alguien mas evalúe tu aprendizaje. Bueno para eso existen los MOOC&amp;#39;s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias al Internet y la era de la información ésa ya hay excusa para no aprender, que lo mismo tomas un curso
de ingles, que uno de programación del mas alto nivel. Hoy en día si en verdad deseas
aprender algo nuevo o profundizar tus conocimientos sobre un tema, solo basta con ponerse manos a la obra,
poco de tiempo, conexión a internet y un buen café, para tomar los cientos de cursos en linea que están
disponibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Pero que es un MOOC? Las siglas MOOC, significan Massive open online course MOOC (acrónimo en inglés de Massive Open Online Course) es traducido ampliamente al español como Curso en Línea Masivo y Abierto ó tal vez Curso Online Masivo y Abierto, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los MOOC pertenecen a una modalidad de educación abierta y a distancia.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/08/05/Moocs-aprendizaje-independiente/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/08/05/Moocs-aprendizaje-independiente/</guid>
        
        <category>mooc</category>
        
        <category>cursos-online</category>
        
        <category>cursos</category>
        
        <category>tutoriales</category>
        
        <category>universidad</category>
        
        <category>cursos-complementarios</category>
        
        <category>tiempo-libre</category>
        
        <category>autodidacta</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Haciendo lo nuestro...</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;La vida es vida y el dinero es dinero, dinero, dinero, dinero... aprende algo dinero.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;Existen muchas razones por las cuales me interesa escribir un blog, entre ellas la de realizar aportes útiles de información
para los que apenas empiezan en este mundillo, compartir puntos de vista acerca de uno u otro tema, generar pensamiento critico
en los lectores, etc. Pero la principal razón por la que hago esto es la de regresar a la comunidad un poco de lo que yo he recibido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pagina va principalmente del lado de la tecnología informática, centrada principalmente en temas de interés, como las matemáticas, la programación, los algoritmos, etc. Los consejos, tips, tutoriales y demás, son sobre temas en los que estamos relacionados, prácticamente
solo, nos dedicaremos a hacer lo nuestro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay cosas que no se pueden hacer con dinero, solo con voluntad y amor por lo que se hace.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;aprende-algo-dinero&quot;&gt;Aprende algo dinero.&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/08/04/Haciendo-lo-nuestro/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/08/04/Haciendo-lo-nuestro/</guid>
        
        <category>hello_world</category>
        
        <category>primer_post</category>
        
        <category>jekyll</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
